基因同環境其實真係主宰左一切，努力真係冇用

努力都要你d基因驅使你努力
同個環境說服到你努力係有用
你非洲黑人
去外國讀完master
返非洲揾食
可能真係做賊好過
但外國又唔會收留你
冇人會放心交份project俾黑人
除非做技工人地叫你做咩就做咩個d
可能都有機會
科文已經窄窄地
你膚色基因種族血緣身高
其實已經主宰你一半命運
另一半就係你係咩地方
同咩時間出現
人越大諗野越傾向輪迴個套
每人生來唔同位置
有d人低種姓
有d人高種姓
唯有寄望自己下世可以上一級
今世就唔使旨意
可能工人升科文
但再上就冇你份
有d人天生唔使做咩就做pm
做老細
做批單工程個d官
做個官既阿頭
做個阿頭既金主
如此類推
努力真係冇用

努力都有用既
但運氣同人緣都佔好大部分姐

出世揀錯環境係最撚慘

或者我會覺得運氣同人緣好多時都係要有能力先襯托到出嚟
好多時你個人無能力嘅話運氣同人緣都會離你而去

點解非洲黑人出去讀master就冇可能留低？技術移民又唔會禁止黑人。而且點解返非洲就做賊好過？非洲都有大城市同石油國啊，雖然同發達國家有距離但都絕對唔係嗰啲軍閥割據/打獵維生嘅地步。

你個例子不如話係一出世就係isis某奴隸女/雛妓好過。老實講如果係極低下階層真係只要投胎做仔已經等於贏佐一半嘅低下階層。起碼唔係女先啦。